（長文）尋晚，我徹底同屋企人反面，但我完全無後悔

從細到大，我一直都被我屋企人洗腦，我老豆係一個完完全全既五毛究極體，基本上我都係圍繞住「中國世界第一」概念下成長。講真，我以為我自己都會成為下一代既五毛代言人。

直到10年前，2018年北京奧運會既時候，我婆婆因病過身，全家人都要翻大陸參加葬禮。係嗰時，我先開始覺得我身邊既親戚根本全部都係痴撚線。仲好記得，我婆婆喪禮嗰日，班仆街個個都走去問禮堂工作人員攞Wi-fi睇奧運。我啊婆走嗰日，就得我同埋幾個舅父流馬尿。其他人見到中國攞銀牌個失落樣仲慘過自己身邊人過身。之後嗰幾日，成班on9聽到國歌既時候，個個眼有淚光。我真係屌佢老母。

尋晚，我翻屋企食飯既時候（已上車，分開住），我老豆又開始發炮，係度講孟晚舟事件，又話咩中國一定會報仇，全球準備抵制美國。唔知係唔係尋晚我食錯左春藥，見佢講多幾句我就馬上屌翻佢轉頭，我老母勸都勸唔到我地。最後佢話中國生左我件廢柴出黎真係無面見人。我就好火咁同佢講：既然支那國咁照顧你，以後每個月你都唔撚要我d家用生活。仲有你d電腦手機出問題既時候，唔好穩我幫你整呀，你快d穩件支那妹同你生多個中共產物，等以後有個支那仔同你處理生活上既所需。

我知我係過分激動，但我完全無後悔，佢係我老豆呢個係事實，永遠都改唔到既關係。但我真係好希望今次既事件，可以令我老豆用自己個腦去思想，唔好再被cctvb或班支那親戚洗腦。雖然我都知無乜可能

Sorry for 1999

放上黎 需要比like嗎？

為d 外面事同自己家人反面咁on9

『直到10年前，2018年北京奧運會既時候』

太激動，2008年

其實都唔係1件事造成，係咁多年黎既累積

2018年北京奧運會

Then?

like唔是咁呃架小朋友 咁樣叫反面

為左呢d 野同屋企反面，你都好唔成熟

同佢講中國好耐之前已經報緊仇，高官上流人佐既仔女都一定去外國接受教育

欣賞你嘅勇氣
我老竇已經係一半係咁
我都唔敢講啲咩 仲要靠佢養

同你老豆講跟蹤領導人的步伐 問下佢供唔供到你去外國讀書
主席個女仲係美國

依Ｄ老野，早死早著

我都唔想叫佢做五毛廢佬，但事實如此

你鬧架既野都無point
叫佢搵支那妹支那仔同你想佢唔俾cctv洗腦都無直接關係
鬧交鬧得好on9

曬鳩氣，同五毛講道理等同於雞同鴨講

根本唔洗反面 講番現實情況就OK

好似講打杖 中國有幾耐沒實戰過?班老野係到吹N年前點點點 有鬼用
講文化 現實情況香港唔識英文真係屎都沒得你食 唔好講上流 一世做牛工

通常有咁沒文化的家人 都係以前偷渡落香港 仲要沒咩讀過書

其實呢個係ending最後幾句

但佢老竇都唔應該以哩啲話題去做食飯話題
一家人食飯相處 就係要圍繞返自己同屋企人本身

時間會證明佢哋係大錯特錯

多謝巴打教導，其實老母今日已經morning call我勸交，應該好快又會乜事都無

08年已經興用wifi睇直播啦咩

表面同聲同氣咁就OK
講運動 世界杯 就支持中國足球隊 問番佢點解韓國同日本大家都係亞洲人 點解人地行得遠咁多? N年前 日本足球水平都係同中國差唔多

貿易戰就 中國應該死都企硬 竟然向 Trump讓步 比人食著上 你話點好

用中共自己既事情屌番班共粉就最開心.

得閒讀下毛語錄,睇/聽多D非中共控制下既節目.
例光明頂DREAM BEAR講個D好適合用黎屌番班盲粉
下次到你老豆屌日本個時,就用東亞共榮件事/老毛感謝日軍侵華屌番佢.
仲講美加就數幾多官後代渣綠卡,拎習總張親戚國藉圖屌番佢

我成日用呢招令到班人收聲轉話題

巴打做得好

屌
我兩老都係中華膠
理尻佢地講咩咩
以前細個都仲會搏下咀
而家哈哈笑下咪算
咁認真做乜

連登仔成日想人改變政治立場去跟自己
仲要對象係上一代父母, 唔話你地天真都唔得.

有時都唔明點解啲老一輩咁親中
明明文革又見過89年又見過

收檔啦仆街

可能我尋晚真係食左春藥+飲大左

其實政見唔同拗嚟有咩用
就算你拗贏屋企人( 機會好細)
佢哋都唔係心甘情願咁同意你
盞大家唔開心面左左
你又控制唔到件事發生
拗嚟有咩用呀

我都係 咪由得佢講，遲d咪知邊個先係真正贏國

你老豆又唔係收錢去遊行嗰類，聽落真心撐共產黨，最多得閒debate吓，咁都要反面？

仲有，點解親戚對先人不敬聽落好似又入埋你老豆數？

俾佢睇下真實係資料 新聞 數據 ，逐一擊破歪曲嘅觀念

最慘既係連登日日笑鳩班五毛，但自己最親嗰兩個正正係五毛總司令

多謝巴打，我會做足功課，我都好希望有個可以同聲同氣既老豆

2008用WIFI睇? 咩電話

蚑共柒事數唔盡，最叻前言不對後語

岩呀，拗得贏佢都唔會明
廢中廢老最叻講一套做一套
可以試下帶佢返大陸賴野
例如係呃人呀腐敗呀
搵啲中伏位比佢試
等佢比人呃完安慰佢中國都有好人
又帶佢睇下大陸樓
幫佢打算下返去退休
要比佢睇到啲樓嘅問題
又安慰佢少少問題唔會有事
仲可以帶佢返大陸做義工
比佢感受貼錢買難受式愛國
關乎到佢自身利益嘅
佢到咁上下就會縮沙

咁都仲會對自己老豆有希望
我以為你謙所以話自己on9姐，點知原來你真係on9
利申: 環境同你差唔多，反左面成年，見到唔會講野，比家用係為左老母

有五毛屋企人真心慘 好彩自己屋企人都係明白事理 都係覺得中共好差又會罵而家啲蝗搞到香港咁樣，但係有啲親戚係五毛
好似慢慢周件事咁，佢地話個個都唔準再用iphone 要轉用華為 又係咁講華為點好點好 我同屋企人都喔一聲就算 唔敢講啲咩去反駁
屌 其實我真係唔明點解有人唔做走去做五毛狗

睬佢都廢鳩事
我就一向由佢講
當佢對住空氣鳩噏
講夠就會自動收皮

佢用iPhone 定華為?

有其父必有其子

樓主有point冇方法，你老豆咁嘅類型嘅人，其實佢大腦有啲似中左傳銷嘅人咁，靠普通嘅說理，辯論，甚至反面都係唔得。建議你睇睇成功嘅反傳銷例子學下嘢。

岩架啦 鬧完交上child登取暖啦
實大把小朋友俾like你
政見唔同就同人反面 嗰個仲要係自己屋企人
真係唔話你小學雞都唔得
你老豆覺得中国好強大
佢食飯嗰陣要9up咪由佢發癲囉
成熟D啦

同意。
19才子話齋：爱国嘅人，思想狹窄，語言乏味。同佢地理論，係浪費時間。

普通駁嘴吹到反面

你係樓主膠post的fans?
Sorry lor

香港08年嗰時，九成香港人都係你老豆 高登仔會因為中國隊失金喊 我同事買到成枱fuck娃 就係嗰年我選擇離開，香港冇得救架啦等同你老豆冇得救一樣

以前我老豆都係
但我會同佢傾
佢份人又比較開通
慢慢接受左中國係廢柴既事實

2008年拎WiFi睇奧運 ？

老豆一講我就轉話題
比如係近排佢放工去邊玩

咁叫徹底反面 十足小學生發脾氣
仲以為搬走/脫離父子關係

同樓主身同感受 我老竇又係啲五毛究極體
每次講講吓嘢都講到去政治 話美國加拿大點樣仆街
晚晚返嚟上YouTube睇大陸d channel

上次我同佢去飲茶 講到孟x舟 我話佢有咁多本護照佢仲唔係鬼? 之後我講根據中國憲法一個人唔可以有多本護照 唔係嘅話要放棄其中一個 之後佢講工作上用到有咩問題
好啦佢哋同伊朗做交易 美國法例要捉人 佢竟然屌美國自己走咗個協議 仲多多聲器

之後講到列根號嚟咗香港 我問佢點解部嘢冇黑煙 乜唔係黑煙越多代表越勁咩？ 上次見到隻遼寧嚟咗香港 啲黑煙勁到啊 吓點解嘅大老竇解釋下？
嗱⋯⋯美國果部呢⋯⋯係用核動力嘅嘅 遼寧呢係用柴油動力（笑笑口咁講）
遲啲我哋都有部核動力嘅航母去打美國...
之後我話打飛機就有份 未出到公海就已經自沉或者自爆
幾部垃圾同美國打？

取消香港關係法
之前我哋有講過呢個話題 我話嗰班中華廠商會叫晒救命唔好取消 話取消咗好嚴重咩香港經濟
之後問吓我老竇有咩意見 佢竟然屌柒嗰班中華廠商會食兩邊茶禮
話取消咗好想加快統一

Btw 佢而家成日標籤我哋啲後生仔港獨怪 不過我認嘅

學港女話齋，agree to disagree文池啦！

你老豆如果係養你大，就算政見不同都唔應該唔照顧佢。
最多咪一路照顧老豆，一路日日whatsapp的俄佬改教科書支那龜縮，天安門毛記前面掛日本旗，支那買大豆玉米陪你日日贏，跪低含撚免稅汽車零件新聞俾佢老人家日日開心一下。

唔記得左仲有大灣區樓爆，惠州爛尾樓同埋返鄉下創業呢的喜慶新聞添！

冇問題
反左面唔洗幫佢送終呀剩
有病又唔洗照顧佢
你知人老左又唔死好撚煩

已將老豆踢出家門
依家佢自己租樓住

大中華膠姐
最多咪唔理佢囉，洗咩反面
睇得太多連登啦你，因為屋企人五毛就反

同老豆老母講政治根本完全無意義

同你老豆講 美國有核動力航空母艦退役變博物館啦

中國仲用燒緊油噴黑燒

世界第一喎

睇你老豆點駁

唔俾家用
老咗簽衰仔紙掟佢去老人院

我都想講 睇到呢到都冇睇落去
吹到咁撚大
今時今日 都唔係到到有wifi啦
仲要十年前？

post主唔洗理呢度啲五毛

好波

你睇下頭幾個留言成堆五毛幾咁緊張

滿分

唔岩聽當佢地耳邊風咪得

你要諗下佢地長大個陣冇我地咁既生活環境

接收既資訊同生活背景唔同

我有時都會諗掉返轉如果我係大陸長大我會唔會都係佢地咁既思想

穩你老豆

整多幾部空波小巴係斜路碌落黎實際好多
咪撚同我講裡面可能有黃屍
廢老無分黃藍屍
廢老就係廢老

10年前用wifi睇奧運
10年前smartphone同wifi喺香港都未普及 何況大陸
嗰時佢哋分分鐘仲揸緊部咩小靈通

仲要10年前喺大陸 個公用wifi勁到可以睇直播 而家都未必得啦

其實我屋企人都係咁
不過政治取向唔同咪當聽下其他意見囉
無必要反面喎我又覺得

哦, 咁都好放上網=.=
用俾家用要脅你真係好打極有限

你老豆唔識分中共同中國兩隻字

你咪一樣唔識分中國同中共

香港被中國玩死

老一輩又下下痴戀中國

點搞

講真。如果老一輩係我地的話

香港一定唔係如此田地

除咗字面上意義，仲有咩大分別？
又係 愛國不愛黨 啲朋友？

2019啦

唔識分呢兩樣野
咁民族之根係咩？
香港民族？
1842起呢二百年？
定純粹近幾十年嘅後殖民時代？

我以前都試過咁傻，宜家精咗，佢講嘢我就戴耳塞聽歌，費事聽佢鳩吹。港豬呢種物種係唔識講道理，唔係點會叫豬。

真係好一dd 我大陸親戚都知共產黨衰 大陸經濟唔掂 因為佢真係好實際咁接野做 佢話好多人都比中共洗左腦 不過周圍監控住佢都話冇計 我即刻問佢部國產車定外國車有冇監聽

威威

成堆五毛出晒黎

一個政治一個宗教
拗到死都唔會改變到對方嘅睇法

加油💪
應該得番890後係睇得清
00後都去哂飲喜茶了

wfc

你咁撚叻移民去美國囉

就算中共落台，如果下一個上台嘅民主政權都一樣壓迫香港，成為中共嘅代名詞，咁問題嚟啦，到底「中國」點解會搞到冇真正民主體制出現？定其實本身「中國」就係一個大毒瘤？

同埋就係唔需要刻意去分中國同中共，先脫離到大中華情意結。唔好唔記得，邊個係到強調黨=國？

老實講，依樣嘢who cares?當然了解多啲鄰國形勢係好，但冇必要去到為「中國」依個概念去嘈到底邊個先係真，咩中共整臭個朵云云。眼前香港都未搞掂，顧人哋國家啲嘢做咩？

唔明你拉到去咩民族之根有咩意思

你問佢憎美國乜野佢都答你唔到啦，根本呢班人就活係過去，佢地個階級制度就係皇帝，之後官，之後就國人，之後就外族，呢種心理不平衡令佢將元清都當係中國朝代，因為比外族統治已經係事實，為左平衡心理就加個中華民族，包左佢地入去 ，家陣美國以外族身份號令天下佢地當然唔順超，果個乜2025都係呢種心態產物，總之乜野都要佢話事。

次次話送佢粒孫返祖國讀書
佢就冇聲出

好明白巴打你
上面d人話為左咁既事反面好on9, 但當你老豆日日食飯係你耳邊歌頌祖國 睇親新聞就係度屌泛民屌年輕人搞亂香港 已經唔好話件事本質我係咪認同 而係佢根本就係on9 直情係理都唔想理佢 嘥9氣

老咗一定要送佢返支那啲護老院享受吓

緊係要

就係呢樣野奇怪
明明佢地係由受影響最大既一群人（走難落黎）帶住大既，或者佢地都有份走難落黎
點解又會鍾意大陸？

但佢養大你又點計

More?

送佢去老人院啦

就好似金庸咁成家都被人批鬥但仍然擁護共產黨

的確無得計，我永遠係欠佢，但唔代表我要認同佢做五毛

血統論

你成功左，之後幾十年生活會舒服好多，仲有唔好比錢阿媽，帶佢去玩去食就得

佢都冇否定你背景信仰 你唔理佢咪得 咁樣佢養大你被你咁鬧好慘

佢係我老豆，我有責任養佢，點都改唔到。我只不過估唔到為祖國同老豆鬧交變左做不孝

其實我老母真係世上好老母，佢有個戶口keep住我比佢既大部份家用，佢就話會留翻比我。至於以後會唔會比人呃就另計

你有你道理，呢次係第一次爆seed，係會有d影響

咪支那前支那後好wo，你都你中國人

唔好太嬲啦 你識既野多過你老豆咁多但你識到咁多野其實都係佢地付出左你先有機會得到 佢地如果係香港出世長大都唔會咁 佢地都好被動

樓主 聽到覺得你好勇 我自己就好難對屋企人呢d 關係反哂面

頭10個reply就有4隻港豬, CLS

你呢啲真係基本
我日日都屌到我老豆谷住谷住
屌嘅野同你差唔多

零分重作

快手送廢老入劍橋啦

支持斷哂金錢支助
第時佢番黎跪地追住你條撚黎含求你比錢佢

我老豆相反, 本來係藍屍,睇左幾年有線中國組宜家反洗腦
不過支那近幾年真係太柒, 加上支那人D水準大家有眼見,
係多廢老反建制.

人生第一次勇，其實平時都係貪生怕死，多一事不如少一事

其實上面講得岩
樓主反面有啲唔成熟
真正成熟啲嘅係寸鳩番佢駁佢咀
搞到佢發火先再反面都未遲

記住永遠都係首先發火嗰個洩底

想問下邊到係你屋企？

0/10

無計，鬼叫傳統理念係要尊重父母，細細個大聲d講嘢就比老豆開齋，大個左大聲d就被人標籤不孝，根本輸硬

假撚到 08年你用咩黎連wifi睇奧運 作都作得合理啲啦

我真係第一次，果然一山還有一山高

係飲大左，下次都係做足功課先開波，希望有成效

講！得！好！

on9 老豆愛國都唔撚俾？

中國香港

上一代太多人被大陸洗腦

多數ed盲愛國既老豆 多數都係唔係單單得e件事搞到同仔女反面 一定係好多枝節 講野打橫黎 日日係屋企呼呼喝喝屌e個屌個個, 仔女先會咁忍唔住要屌返佢搞到反晒面

呢啲post頭十幾廿個留言總有超過一半係五毛

結果點？佢咩反應

支持樓主 有時呢d真係好難忍。但反還反，有時都要聽下人地支持的原因，接受唔同意見

但你講你屋企人咁...睇黎都係盲目支持中共，咁我覺得屌9佢又真係好正常

skr

太over

我覺得控制/教育佢地令自己太辛苦

不如由佢地中伏？

我成日都咁樣講去潤鳩班憨鳩
上次講咩漫漫周咩加拿大蝦中國人 跟我串返佢地話人地正宗加拿大人洗撚你幫

好撚尷尬

叫你老豆學下倪匡啦，反共先係真愛國

我屋企人同你個情況掉返轉
老豆一見到CCTVB播中國軍備新聞時一定係笑鳩佢地技術落後,最近華為5G單野佢成日都同我講話點解中國成日吹到自己幾厲害但係點解成十三億人都可以整唔到一個OS出嚟

班撚樣就算中國同人開戰 打敗仗都會搵藉口話中國讓人地之類

咁反感做咩姐..你自己都起碼係半個大陸仔啦？

嘈嚟做咩呢！嘈完你可以改變到啲咩嘢呢？
仲要同自己老豆嘈

咁勁呀

我屋企人都係咁 不過只係因為無知
比我屌幾句就醒撚左
而家tvb播咩新聞都會問一問我堅定流先

666

屌 一撚樣 咁撚愛國點解當年仲要落黎香港 講到大陸而家好發達 又唔見佢搬返上去住
成日睇tvb打飛機 仲話中國遲早話晒事

樓主果然係個大作家！

如果啲五毛老豆再咁樣發噏瘋嘅話，下次佢要家用嘅話就話爹親娘親不過毛主席親，所以已經攞去買晒陰司紙燒落去俾毛魔，睇下佢有咩嘢講

佢再嘈嘅話就叫佢跪玻璃，俾佢記起中國係點樣批鬥人

08年大陸已經咁先進個個用smartphone?
Iphone都係07年先推出

哈哈哈，你同我老豆講既嘢好似，中國養大你架大陸仔！

要珍惜，你睇好多巴打老豆都係中華膠

都習慣曬，連登已經算叫做少五毛

俾，但唔可以控制我都要愛國咯

屌，係屋企講幾句就叻，去衝擊果陣又唔見你在場。收皮啦

咪係
唔啱傾咪唔好講 都好過反面
郁啲就上黎呃正皮 樓主咁小學雞

同我老豆一撚樣

反面反得好

支持樓豬
支那咁嘅垃圾國都有人吹捧
屌得好！

實多啦 日日150個

係呀，今晚捉你去未來實驗室做實驗

櫻豬應該無聽過伊索寓言北風和太陽既故事

好明白樓主心情
因為我屋企都係一鳩樣
我屌柒中共時, 佢地就會話我唔飲水思源
講幾多都係廢

先同佢斷絕關係

然後介紹你老豆上大灣區飲飲食食
等佢大病一場生不如死

我老豆成日同我一齊屌鳩支那

same
以中國為世界中心, 仲停留左晌清朝
其他國家政治原因做啲不利中國的舉動就係"唔啱"
真係全世界都強國架咩

根本唔洗反哂面，博佢兩句咪算 ，要記住佢地都改變唔到乜架啦，時間企係你果邊，由佢吠下算，佢咪又覺得你比佢激走

咁少事反咩面

好多人以為出黎做野，有錢啦
父母就唔再係父母

我意思係你自己就係大陸仔 咁你係咪應該要憎埋自己？ 利申 原居民

型

又一個比連登仔價值觀影響自己人生既傻仔